**371. – Helianthemum lavandulaefolium** DC.) – Plante de 20-40 cm, vivace, ligneuse, à rameaux dressés, d'un blanc rougeâtre ; feuilles linéaires ou linéaires-lancéolées, à bords enroulés, d'un vert cendré en dessus, blanches en dessous, stipulées ; //fleurs //jaunes, //rapprochées sur les grappes courtes, //non bractéolées, //disposées 3-5 en corymbe terminal ; //sépales 5, ovales, ciliés, plus longs que les pédicelles réfléchis ; style genouillé, plus long que la capsule ; celle-ci elliptique-trigone, poilue, égalant la moitié des sépales, à 3-5 graines lisses.
Bois et lieux sablonneux, dans les Bouches-du-Rhône ; Corse. – Région méditerranéenne basse de l'Europe, de l'Asie et de l'Afrique. = Mai-juillet.